《資訊安全手冊》：香港全民網絡自我防衛指南

發夢有高人指點，夢醒後寫低一套《資訊安全手冊》，共28頁，基本上應該涵蓋所有香港平民需要嘅資料。
有錯請指正！
建議大家下載PDF版，因爲來裏有網址link。
Google Drive:
Mega:
請廣傳，好多人都會有用。
以下我會每個post貼5個PNG，以便網上閱讀。
==================

完

【反送中過後】屌你老味!!! 下星期就係《國歌法》二讀嘞....

push

鍵盤戰線嘅人如果覺得啱用請自便。

高質po
好多內容

就嚟變雨革2.0喇，都無人衝又何來機密資料呢
行動前都俾班糾察送晒俾呀sir

轉變唔係單向嘅

你真係樂觀

要慢慢消化

秋後算帳進行中，群組admin 被拉

lm

唔樂觀嘅話我一早死咗

要慢慢睇

推
香港人對網絡安全同私隱意識真心唔夠
上面啲嘢睇落好麻煩 但係其實用慣一啲都唔煩
反而仲方便咗
例如用KeePass就完全唔駛記密碼入密碼
用umatrix上網快好撚多

冇錯，好多其實係個習慣

推

推！！

唔敢亂咁正評住，等我睇埋有冇伏先

Yup，請詳閱
我唔可以保證冇伏，因為我絕對有可能出錯

繼續推

記得讀
唔好淨係放like

harddisk encryption好重要

仲有好多人以為set個登入密碼就得

留名陣間睇

對it0認識

手冊已經盡量好多step by step嘅教學
我知道好多人對IT零認識，所以就算唔明白個解釋其實應該都可以跟住啲步驟做

推呀

首先用 linux

繼續
教學post比起分化post冇咁爆我明
唔該大家幫手推呀

TempleOS > GNU/Hurd > OpenBSD > Plan9 > NetBSD > DragonflyBSD > FreeBSD > GNU/Linux (you're here) > AIX > Solaris > HPUX > macOS = Microsoft Windows

（雖然我都係用Linux ）

Human hand push

評已正

Push

多謝

入夜，再推

高質

感謝 推！

留名

點解呢個post 冇人推

LM push

學野

有d長 bookmark左 遲d睇

共濟巴

Tutanota Free 不允許向非Tutanota用戶傳送電郵

好似冇D咁既事

其實係send得

Tutanota用戶send email俾非Tutanota用戶有2種方式
一種係E2EE
收信方會收到一封有tutanota link嘅email
要用事先俾咗佢嘅password開browser login嚟睇

一種就係無加密
就好似平時用gmail send俾人咁

可以喺settings度揀用邊種方式
利申用開

慢慢

唔好提啦
上次飲大咗

感謝巴打指正

pish

...節制下

想喺Tutanota同Protonmail 二選一

不過Protonmail呢間公司都幾多唔好既傳聞(包括ProtonVPN)

我都聽過呢啲傳聞
所以大家都係要做足research
不過講真，e-mail我自己已經放棄咗
實在太過難secure
真係要傾危險嘢唔會用e-mail

知道

Thank you very much.

呢啲嘢應該係常識嚟

但可惜呢個世界9成人都唔重視cyber security

所以咪要推囉

推
巴打有心，感謝付出
推比更多人睇防身

burner機行tails os夠唔夠做

玩埋Tail OS根本已經係好極端
夠到過籠

CLS 好撚堅

終於有人識privacy

身邊無人識 ，個個都話closed source嘅Telegram好安全

Wire 會儲存metadata，未知現時情況 [請求查證]

不過最重要係Threat Model，我地嘅敵人係定係 or both

open source >> closed source

all day everyday

仲諗住課一年visionary

晨早一推

其實Telegram係open source嘅
佢post咗喺GitHub
Telegram最大問題係佢個加密方法自煮研發

間歇性pish

係...大佬 連undergrad都有教唔好自己implement encrytion啦

所以我咪唔recommend囉

幫手推

pish again

And again

book marked

推撚爆
樓主，chrome既密碼記錄係唔係好危險
我一路都覺得google acc四通八達好易比人查
有人仲比條Google Drive link我 我真係開都唔敢開

唔好將密碼擺係Chrome啦
你一個Google account一爆即刻全軍覆沒
一係KeepassXC + KeepassXC-Browser
一係Bitwarden

多謝指教
由google開始搞統一account 我都已經覺得佢好撚鬼

again

其實最好既防衛就係

重要野唔應該用任何形式紀錄

口耳相傳

如果你或者身邊既人仲諗緊620、621好唔好出黎...請入一入黎

好勁，學到好多，謝樓主

點解加密左就安全
狗隻唔識解碼？

點解加密左就安全，唔怕比人解碼

跟足守則咁加密，個解密時間需時幾萬年

如果比返送上大陸用國家機器級電腦解密呢
利申：唔識密碼學,淨係知壞人有招
Brute-force attack解碼，萬試萬寧
連之後中學雞都可以用呢招破人密碼
FBI都可以靠呢招打破APPLE 防禦

從來都唔會話做左一個行為/用左一個software就安全
亦都冇100%安全
只不過係好過中門大開

睇左依本未

正常人要睇附錄 用咩瀏覽器 同用咩通訊軟件
瀏覽器首推 Firefox
乜野 VPN / proxy 都忘掉吧 呢兩樣野好難正確地 setup
留意返我個名

貪方便用緊lastpass
down咗個keePass點開係日文
聽樓上講down咗幾個chrome extension
依家部電腦慢到pk

樓主好堅!
睇完真係學到好多嘢! 多謝推介keepass
不過原來連protonmail/vpn都唔夠穩陣, 真心唔知可以用乜

高質 學到野

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

...

已book mark
屋企唔用電腦所以電話個保安好緊要

好奇一問 呢本野有冇reference page喺入面？

電話好危險

裝GrapheneOS

呢樣係咩嚟？

利申IT白痴

兄弟好文!

90後00後仍然年輕，我地有既係時間。
一時三刻既失望灰心，並唔代表件事無挽回既餘地
呢個極權政府最想睇到我地 失望 得返自己一個既感覺
你認為其他人都已經放棄了，冇值得信賴嘅人，呢啲就係佢哋要你諗嘅嘢。呢啲就係佢哋想打低我地既方式，逐一擊破。

我哋只要一刻仲在生 都可以繼續扭轉局勢

一個90後既獨白

幫手推下野餐文
[人身安全] Ubi 新game同發夢未來既香港咁似既

👍🏻👍🏻👍🏻good job巴打，唔比like唔係人

非常重要 推

我無嘢講

巴打好勁

資訊安全由我做起

推呀～～～

Pushhh 大力啲！見到BB個頭啦！

高學歷廢青巴

我無野講

好型呀高巴

不說話，不簽字，不解鎖，不心軟，不流淚

我冇野講